% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=d9495&id=2N32-3&n=2&d=10&s=1&s2=NaN&alea=jobn
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre  Réduire une racine carrée
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]

\begin{enumerate}\begin{minipage}{0.75\linewidth}

\item Écrire $\sqrt{600}$ sous la forme $a\sqrt{6}$ où $a$ est un entier.

	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=d9495&id=2N32-3&n=2&d=10&s=1&s2=NaN&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
					\end{minipage}
\item Écrire $\sqrt{252}$ sous la forme $a\sqrt{7}$ où $a$ est un entier.
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.

\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche le plus grand carré parfait diviseur de 600, c'est 100.\\On a donc la décomposition : $600=6\times100=6\times10^{2}$,\\qui permet d'écrire que : $\sqrt{600}=\sqrt{10^{2}\times6}=\color{red} {10\times\sqrt{6}}$\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche le plus grand carré parfait diviseur de 252, c'est 36.\\On a donc la décomposition : $252=7\times36=7\times6^{2}$,\\qui permet d'écrire que : $\sqrt{252}=\sqrt{6^{2}\times7}=\color{red} {6\times\sqrt{7}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}
Pour simplifier $\sqrt{A}$, on cherche le plus grand carré parfait diviseur de $A$.\\
Par exemple, pour $72$, c'est $36$ : on a $72=36\times 2$.\\
	Ainsi, $\sqrt{72}=\sqrt{36\times 2}=\sqrt{36}\times \sqrt{2}=6\sqrt{2}$.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
		\begin{enumerate}
	\item $10\sqrt{6}$
	\item $6\sqrt{7}$

\end{enumerate}
\end{Reponse}